# Windows

## Дисклеймер
*Все программное обеспечение, фигурируещее в данном списке - бесплатно или условно-бесплатно*

## Интернет
### Браузеры
- [Mozilla Firefox](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/desktop/)
	- [Waterfox](https://www.waterfoxproject.org/) - 64-bit
	- [Palemon](http://www.palemoon.org/) - 32 и 64 bit
		+ [uBlock](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/ublock/) - блокировщик рекламы
		+ [Tab Counter](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/tab-counter/?src=api) - счетчик вкладок
		+ [NoScript](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/noscript/?src=search) - отключение `javascript` на сайтах
		+ [Session Manager](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/session-manager/?src=ss) - менеджер сессий
		+ [Classic Theme Restore](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/classicthemerestorer/?src=ss) - возвращение старого интерфейса (до `australis`)
		+ [Select Like a Boss](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/select-like-a-boss/?src=api) - выделение ссылок
		+ [Stylish](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/stylish/?src=ss) - пользовательские `css` для сайтов
-  [Mozilla Thunderbird](https://www.mozilla.org/ru/thunderbird), [portable](http://portableapps.com/apps/internet/thunderbird_portable) - почтовый клиент
-  [Chromium](https://chocolatey.org/packages/chromium), [portable](https://download-chromium.appspot.com/) - альтернативный браузер, без зондов от корпорации добра
	+  [uBlock](https://chrome.google.com/webstore/detail/ublock/epcnnfbjfcgphgdmggkamkmgojdagdnn) - блокировщик рекламы
	+  [Stylish](https://chrome.google.com/webstore/detail/stylish/fjnbnpbmkenffdnngjfgmeleoegfcffe) - пользовательские `css` для сайтов

### Общение
-  [Telegram](https://telegram.org/) - бесплатный защищенный мессенеджер
-  [Skype](http://www.skype.com/en/), [portable](http://portableapps.com/apps/internet/skype_portable) - мессенеджер с `VoIP` от Microsoft
-  [Viber](http://www.viber.com/en/) - мессенеджер с `VoIP` и стикерами
-  [Pidgin](https://pidgin.im/), [portable](http://portableapps.com/apps/internet/pidgin_portable) - мультипротокольный мессенеджер
	+  [pidgin-win7](https://github.com/eionrobb/pidgin-win7) - дополнительные фишки для `windows`
	+  [Purple-vk-plugin](https://bitbucket.org/olegoandreev/purple-vk-plugin) - добавляет протокол `vk` в pidgin
	+ [telegram-purple (windows builds)](http://eion.robbmob.com/telegram/)
	+ [skypweb](https://github.com/EionRobb/skype4pidgin/tree/master/skypeweb)
- [Miranda NG](http://www.miranda-ng.org/en/), [portable](http://portableapps.com/apps/internet/miranda-ng-portable)
	- [VKontakte protocol](http://wiki.miranda-ng.org/index.php?title=Plugin:VKontakte/en) - добавляет протокол `vk`
	- [Skype protocol (Classic)](http://wiki.miranda-ng.org/index.php?title=Plugin:SkypeClassic/en)
- [HexChat](http://hexchat.github.io/) - `IRC`, замена платному XChat
- [Profanity](http://www.profanity.im/index.html) - `XMPP` консольный клиент, для работы нужен `cygwin`
- [Gitter](https://gitter.im/apps) - чат на основе репозиториев Github

### Загрузки
-  [BitTorrent](http://www.bittorrent.com/bittorrent-pro/compare) - торрент клиент
-  [uGet](https://sourceforge.net/projects/urlget) - менеджер загрузок
-  [baretorrent](https://sourceforge.net/projects/baretorrent/) - легкий торрент клиент с открытым исходным кодом

## Офис & обучение
-  [LibreOffice](https://www.libreoffice.org/), [portable](http://portableapps.com/apps/office/libreoffice_portable) - оффисный пакет
-  [Sumatra PDF](http://www.sumatrapdfreader.org/free-pdf-reader.html), [portable](http://portableapps.com/apps/office/sumatra_pdf_portable) - просмотр `pdf`, `xps`, `DjVu`, `chm`, `cbz`, `cbr` 
-  [GoldenDict](http://goldendict.org/), [portable](http://portableapps.com/apps/education/goldendict_portable) - оффлайн-словарь, может в `wikipedia`
-  [Kiwix](https://sourceforge.net/projects/kiwix/?source=directory) - просмотр `wikipedia` оффлайн
-  [Microsoft Mathematics](http://www.microsoft.com/ru-RU/download/details.aspx?id=15702) - решение уравнений, построение графиков
-  [Graph](http://www.padowan.dk/) - построение графиков
-  [gnuplot](http://gnuplot.sourceforge.net/) - построение графиков hard-mode
-  [Free Mind](http://freemind.sourceforge.net/wiki/index.php/Download) - mind-maps
-  [KeePass](http://keepass.info/), [portable](http://portableapps.com/apps/utilities/keepass_portable) - менеджер паролей

## Медиа
-  [AIMP 3](http://www.aimp.ru/), [portable](http://portableapps.com/apps/music_video/aimp-portable) - аудио-проигрыватель
-  [VLC](http://www.videolan.org/vlc/), [portable](http://portableapps.com/apps/music_video/vlc_portable) - видео-проигрыватель
-  [CDisplayEX](http://www.cdisplayex.com/) - просмотр комиксов
-  [Picasa 3](http://picasa.google.com/) - фото-редактор
-  [Inkscape](https://inkscape.org/en/), [portable](http://portableapps.com/apps/graphics_pictures/inkscape_portable) - редактор векторной графики
-  [Autodesk SketchBook](https://www.sketchbook.com/desktop) - рисовалка
-  [Meridian VK](http://meridianvk.com/) - прослушивание музыки в `vk`, скробблинг в `last.fm`
-  [VKMusic 4](http://vkmusic.citynov.ru/) - скачивание музыки из `vk`
-  [Perpakura Viewer](http://www.tamasoft.co.jp/pepakura-en/download/viewer.html)
-  [4K Video Downloader](https://www.4kdownload.com/) - скачивание видео из `youtube`
-  [Last.fm Scrobbler](http://www.lastfm.ru/download) - скробблер для last.fm

## Разработка
### Python
-  [Python(x,y)](https://code.google.com/p/pythonxy/) - готовая сборка `python 2.7` с библиотеками для научных вычислений и средами разработки
- [WinPython](http://winpython.sourceforge.net/) - сборка `python 2.7/3.5` с библиотеками для научных вычислений и средами разработки, портативная
-  [JetBrains PyCharm Community Edition](http://www.jetbrains.com/pycharm/) - `IDE` для `python` от JetBrains

### Pascal
-  [PascalABC.Net](http://pascalabc.net/en/) - `pascal.abc` актуальных версий
-  [Pascal ABC](https://yadi.sk/d/PRP3zM8QkcV4Y) - `pascal abc` в минимальной комплектации, больше не поддерживается

### C/C++
- [Visual Studio Community]()
- [JetBrains CLion]()
- [Code::Blocks]()
### Android
-  [Android Studio](http://developer.android.com/sdk/index.html) - `IDE` для разработки под Android

### Arduino
-  [Arduino](http://arduino.cc/) - `IDE` для `Arduino`
- [Processing](https://processing.org/download/) - визуализация

### TeX
-  [Full LaTeX](http://rutracker.org/forum/viewtopic.php?t=3865802) - полная настроенная среда `LaTeX` для `windows` + пробная версия `WinEdt`
-  [KLatexFormula](http://sourceforge.net/projects/klatexformula/) - редактор формул в LaTeX'е
-  [EqualX](https://sourceforge.net/projects/equalx) - редактор формул в LaTeX'е 

### Текстовые редактоы
-  [Sublime Text 3](http://www.sublimetext.com/)
	+  [Package Control](https://packagecontrol.io/)
	+  [Git](https://packagecontrol.io/packages/Git)
	+  [Arduino-like IDE](https://packagecontrol.io/packages/Arduino-like%20IDE)
	+  [Jedi](https://packagecontrol.io/packages/Jedi%20-%20Python%20autocompletion)
	+  [Plain Tasks](https://packagecontrol.io/packages/PlainTasks)
	+  [SublimeREPL](https://packagecontrol.io/packages/SublimeREPL)
	+  [Auto-PEP8](https://packagecontrol.io/packages/AutoPEP8)
	+  [ColorSublime](https://packagecontrol.io/packages/Colorsublime)
	+  [Markdown Preview](https://packagecontrol.io/packages/Markdown%20Preview)
	+  [Markdown Editing](https://packagecontrol.io/packages/MarkdownEditing)
	+  [MarkdownTOC](https://packagecontrol.io/packages/MarkdownTOC)
	+  [Package Control](https://packagecontrol.io/installation)
	+  [Pascal Snippets](https://packagecontrol.io/packages/Pascal%20Snippets)
	+  [Python Checker](https://packagecontrol.io/packages/Python%20Checker)
	+  [SideBarEnchancements](https://packagecontrol.io/packages/SideBarEnhancements)
	+ Themes
		*  [FlatLand](https://packagecontrol.io/packages/Theme%20-%20Flatland)
		*  [SpaceGray](https://packagecontrol.io/packages/Theme%20-%20Spacegray)
	+  настройки - [gist](https://gist.github.com/murych/51319440ebc3b816902f), [pastebin](http://pastebin.com/1EB3xj9K)
-  [Brackets](http://brackets.io/)
	+  [Brackets Git](https://github.com/zaggino/brackets-git)
	+  [Beautify](https://github.com/drewhamlett/brackets-beautify)
	+  [Brackets CSS Color Preview](https://github.com/cmgddd/Brackets-css-color-preview)
	+  [Brackets Working File Tabs](https://github.com/demonmhon/brackets-working-file-tabs)
	+  [Copy as HTML](https://github.com/peterflynn/copy-as-html)
	+  [FTP-Sync Plus](https://github.com/timburgess/brackets-ftp-sync)
	+  [LaTeXMathematica](https://github.com/Wikunia/brackets-LaTeXMathematica)
	+  [Markdown Preview](https://github.com/gruehle/MarkdownPreview)
	+  [Simple To-Do](https://github.com/ovk/brackets-simple-todo)
	+  [Word Count](https://github.com/cfjedimaster/Word-Count-Extension)
	+ Themes
		*  [Crystal Blue](https://github.com/TadorHead/Crystal%20Blue)
		*  [Atom Dark Theme](https://github.com/yasinkuyu/brackets-atom-dark)
		*  [Atom Light Theme](https://github.com/yasinkuyu/brackets-atom-light)
		*  [Chrome](https://github.com/Brackets-Themes/Chrome)
		*  [Monokai](https://github.com/Brackets-Themes/Monokai)
		*  [Visual Studio Dark](https://github.com/fergaldoyle/brackets-visual-studio-dark)
	+  настройки - [gist](https://gist.github.com/murych/cebeaf911581fede7764), [pastebin](http://pastebin.com/zSfFwtVU)
-  [Notepad++](http://notepad-plus-plus.org/), [portable](http://portableapps.com/apps/development/notepadpp_portable)
-  [Haroopad](http://pad.haroopress.com/) - редактор `markdown` с поддержкой выражений в формате `LaTeX`, с экспортом в `HTML` и предпросмотром


### Системы контроля версий
-  [GitHub for Windows](https://windows.github.com/) - клиент для управления репозиториями на `github`
-  [SourceTree](http://www.sourcetreeapp.com/?utm_source=internal&utm_medium=link&utm_campaign=clone_repo_win), [portable](https://answers.atlassian.com/questions/176912/) - управление репозиториями `git`, `mercury`

### Удаленный доступ
-  [putty](http://www.putty.org/), [portable](http://portableapps.com/apps/internet/putty_portable) - `SSH`-клиент
-  [VNC Viewer](http://www.realvnc.com/) - `VNC`-клиент
-  [TeamViewer](https://www.teamviewer.com/ru/index.aspx) - удаленный доступ, управление


## Утилиты
-  [PortableApps](http://portableapps.com/) - платформа для установки приложений на съемные носители
-  [FileZilla](http://filezilla.ru/), [portable](http://portableapps.com/apps/internet/filezilla_portable) - `ftp`-менеджер
-  [GifCam](http://blog.bahraniapps.com/gifcam/) - захват изображения с экрана в формате `gif`
-  [SQLite browser](https://github.com/sqlitebrowser/sqlitebrowser) - просмотр баз данных
-  [7-zip](http://www.7-zip.org/), [portable](http://portableapps.com/apps/utilities/7-zip_portable) - архиватор (`zip`,`rar`,`7z`,`tar.gz`)
-  [Oracle VM VirtualBox](https://www.virtualbox.org/) - виртуализация `os`
-  [ShareX](https://getsharex.com/) - захват скриншотов
-  [Universal USB Installer](http://www.pendrivelinux.com/universal-usb-installer-easy-as-1-2-3/) - создание загрузочных флешек на основе linux дистрибутивов

## Интерфейс
- [Rocket Dock](http://rocketdock.com/) - док
	+ [Captiva Icons](https://github.com/captiva-project/captiva-icon-theme)
- [Rainmeter](http://rainmeter.net/) - виджеты для рабочего стола
- [Clover](http://ejie.me/) - chrome-like вкладки в проводнике
- [Logon Changer](http://tweaks.com/software/tweakslogon/) - изменение изображения экрана входа в систему
- [Dual Monitor Tools](http://dualmonitortool.sourceforge.net/) - пакет программ для работы с двумя мониторами
- [WinSplit](http://download.cnet.com/WinSplit-Revolution/3000-2072_4-10971915.html) - тайлинг окон
- Шрифты
	+  [Anonymous Pro](http://www.marksimonson.com/fonts/view/anonymous-pro)
	+  [Cuprum](http://www.fontsquirrel.com/fonts/cuprum)
	+  [Ubuntu](http://font.ubuntu.com/)

## Синхронизация
-  [Dropbox](https://www.dropbox.com/)
-  [Yandex Disk](https://disk.yandex.ru/download/YandexDiskSetup.exe?referer=webinterface)
-  [Onedrive](https://onedrive.live.com/about/ru-ru/download/)
